屌，原來咁撚簡單就可以有效防疫

就係出少d街啊屌你老母！

減少社交係科學實證最有效既防疫方法，華盛頓郵報之前就做咗個simulation解釋原理：

懶人包：

簡單講佢地模擬咗4種狀況：

1. 乜鳩都唔做 (Free-for-all)
感染數字以幾何速度上升，高峰期可以係差唔多全部人口同時病緊。

2. 隔離措施 (Attempted quarantine)
維持一段時間既大規模隔離措施，例如封城鎖國，可以明顯減慢傳播速度，但其實都唔會完全隔絕得哂。

3. 減少社交活動 (Moderate distancing)
假設四分之三人口盡量減少出街聚會，得返四分之一人口如常流動，傳播速度比只採取大規模隔離法再低d。

4. 超級盡量減少社交活動 (Extensive distancing)
假設得返八分之一人口流動，傳播速度會再壓低，最終受感染既人數亦會降低。

呢個simulation話比我地現階段最重要、一定要做既一件事：flatten the curve. 傳染得越慢，高峰期發病人數越低，醫療系統既壓力亦都越小。Somehow 都解釋咗點解香港人可以靠極高既防疫意識，明顯地減慢咗爆發。

但呢排出街既人好似又多返。

TLDR:
大家減少出街聚會當幫吓醫護手足啦屌你老母

有錯歡迎指正補充。

最後
光復香港
時代革命

推

tui

推啊

你學生就話唔洗出街姐

你叫啲大公司轉曬Wfh 同餐廳全部關門先啦

到時全部唔出街消費 黃店又告急 又話無人食

推
有道理

勸極都冇人聽
成個fb ig啲人都係出緊街 行山食飯野餐乜都齊
呢兩個星期真係關鍵 忍下好冇

可以理解困係屋企太耐會好辛苦
但跟住兩星期可以話係關鍵時刻
可免則免啦

依家出街真係有可能死
出完隨時以後都冇得再出

行動post 推

推
除咗要返工
嗰啲行街聚餐行山自己消失唔該

第四幅圖喺個平頂嗰度跟住有少少突高
係咪即係而家第二波爆發？

push

餐廳由堂食轉做外賣，有deliveroo，foodpand，ubeateat
公司要轉wfh／彈性上班，once有人中左，要消毒同全部隔離14日，同樣cost好大姐

公司都唔肯home Office
減條毛咩

推 但公司唔比home office我都冇計
一星期有五日都要出去

要強調減少接觸，比較返五日返工同兩日放假，點都係五日wfh 更有效。比多d 聲音出來向企業施壓啦

睇到公司要轉個下笑左好似講到有得揀work唔work from home

你同我老細講啦 唔好係連登講 啲老細們唔上連登的

我都一星期要返兩日
其他時間可免則免

咁易叫到大公司就好
做咗自己能力範圍內最易做到既事先

agger

你可以咁理解
但係呢四張圖係我run出來的
每一次run個simulator都會有唔同結果
你可以自己click入個網度試

大爆發解決廢老實際D BOR

漏咗講
就算你理解為第二波爆發
都只係假設咗成個社會得返八分之一既人流動
根據呢幾日大家出街狀況
而家香港仲係似第二、三幅圖之間

諗吓醫護手足

第一屆行山撚攝影比賽

應該屌政府唔停工停市
一星期出5日街迫鐵

真心覺得home office 好有用
新年後個段時間好少人出街
依加係咪都要出街番工 都要用個口罩，咁咪去邊都無所謂，再夜晚出去行街、食飯、玩
當然強制要娛樂場所、餐廳關門/早關門、交通工具早收，仲有效

我唔洗返學差唔多兩星期冇岀街
但屋企人要返工根本避唔到
垃圾公司

唔出街就最好啦唉

其實驚悶嘅，戴耳機，落樓下行15到30分鐘就得啦

唉

難聽d講句
free for all 件事完得快好多
用最後個方法個時間要一倍以上 條curve都未完
最慘係時間愈耐就愈難做到
一失手就會爆free for all 條curve出嚟

我冇出好多日 但屋企人同朋友仲日日出
上ig見過好多人仲一大班人食飯野餐 係我驚得滯？

[文宣] 啲廢老真係唔打麻將會死

有大批帶著隔離手帶、拖著GIP GE人入咗長洲

我屌返你老母先
屌你老母！

推
訓醫院悶過留係屋企啦

係，但假設全香港染病，最少會死7萬人
而且隻毒手尾長唔長仲未知
風險同損失太大

sorry囉

diu

就算唔出街食飯，都要買餸架

最起碼減少行山撚聚會撚先啦
Home office就好難架啦
腦細九成都唔想焗住返工

你犧牲自己冇問題啊，係講緊你仲會影響到你身邊嘅人同醫護人員啊聰明豆。唔好乜柒都連去時代革命啦好嗎？

啲公司好人實行彈性上班
而家個個返九點一樣都係危險

根本係啲人唔夠自律
之前wfh條街咪又係多人到仆街
學生又係，停課就走晒出街飯聚拍拖

成個月出過兩次街買餸 平時都係落一落樓拎黃店外賣
乖啦香港人 保護自己 保護其他手足

垃圾政府
你睇英美 比錢保住啲鋪頭 保住就業
港共政府做過啲咩
鋪頭越執越多
失業越黎越多
係咪幫手攬炒

減少非必要外出

返工呀 你估我好想出街呀？

使鬼咩
掛張空氣殺菌防護卡喺心口
咩毒都冇晒啦仲可以去行山行街街添

如果係因為要同朋友慶祝生日
之後中武漢肺炎死咗
應該只係RAP 而唔係 犧牲

推呀 好重要呀

攬炒 乜都唔做

推到你地老細見到

明明挨多排就得

屋企附近D黃店大概6,7成客都轉哂做狂買外賣

一星期出兩三次街
都係落街買必需品買下外賣
屋企人日日都要返工 避唔到

唉 佢地自己都送死就算啦 仲累人累物 正自私撚

居然唔係屌林鄭

慳返啖氣，佢會自動落地獄

瘟疫公司 專家難度

推推推。多謝巴打幫忙translate同summary篇原文。
雖然原文好長，但都好值得睇。如果有朋友約大家出街食飯都同對方解釋番依加咩環境，唔係必要嘅街就唔好出。

we can survive this hell.

標題真係好重要
5日前出咗篇一模一樣既文
推極都無人理

屌我好撚驚，坐我格離條友係撚咁咳

人地意大利個市長都講一次囤幾日貨
佢屌到d日日出街買煙既人飛起

屋企有醫護 避唔到

你叫得掂啲公司wfh或者停工14日
就算你唔禁止啲人出街都一樣可以控疫
否則每日交通工具丶條街有不同區域嘅人不斷遊走，你叫人夜晚唔好出街食飯都冇意思

唔係話香港人自救咩
係你地能力範圍做好自己
就係最好最可行既自救

我公司話就話可以WFH 但阿head迫人日日返

講黎冇用
正常香港人都係衰過先學精

幾有趣

識唔識中文？

減少聚會呀

唔係叫你完全唔聚會

班仆街唔偷走當幫忙

減少

即係等於廢話

我一星期出七次 而家出6次算唔算減少左 係咪就當做左野

同「盡做」一樣 我ig repost左文宣 當「盡做」左

咁盡做總比唔做好

減到一次得一次

蘋果有個好好既database做分析
一齊睇吓確診個案群組：

撇除外地輸入，只睇本地或疑似本地病例
留意以下幾個群組：
1. 福慧精舍 (19人)
2. 打邊爐家族 (13人)
3. 愉景灣婚禮 (10人)
4. 明星酒家聚餐 (5人)
5. 蘭桂芳 Pure fitness (*4人)
6. 黃竹坑Studio9派對 (*4人)
7. 蘭桂芳飯局 (2人)

*本地及疑似本地個案合併計算

呢6個群組都係工作以外，可以自己避免到既場合。

其他好多都係單獨個案 / 家族傳染 / 外地感染，因於本地接觸同事而受感染現階段反而未算多，我淨係搵到：
巴馬丹拿工程師的男同事 (1人)
印度裔商人的司機 (1人)
凱莉山學校男教師的職員同事 (1人)
印度旅行團一名團友的律師 (1人)
日本返港男子的私人司機 (1人)

當然數據唔係最新，之後以公司為單位爆發一d都唔出奇，如果繼續無home office亦都好大機會出現。

但就咁睇數據，減少社交活動可以話係你能力範圍以內做到最有效既措施，你係咪低估咗個效用？

仲有，盡做既意思係盡哂所有可以做既事。呢個post係叫你盡做減少社交活動，唔代表唔駛home office。你覺得home office先係治本之道，應該係一邊減少社交，一邊開post叫人一人一信send比自己老細爭取work from home，而唔係批鬥其他人既做法。

咁先係叫盡做。

由上年6月開始，成個社會運動就係靠大家盡做既心態維持到今日。你覺得屠狗先係最有效既方法，唔代表你要話文宣無用、開花無用、罷工無用、聯署無用。我本人仲有堅持食黃店、罷買港鐵商場、罷買支那貨。呢d野一樣好濕碎，好似無乜用咁，你係咪又唔做？

最少你有罷搭港鐵啦係咪？

認同一定要減低所有感染可能性，因為你同一班人食飯是但一個奶咗嘢除咗罩就係咁先，返工避唔到都要盡量外賣獨食啦，如果你做足晒所有措施都中真係無得好講，而唔係「車 還掂都無辦法擋不如索性乜都唔做，街照出」

再推一推 !!!!!!!!!!!!!

pish

幫推
呢兩條片有用

ig story睇到出街既人係有多冇減 睇撚到眼火爆

講到口輕輕咁，好彩唔係你地執政

全世界一齊停14日乜都唔開唔比出街最有用

一齊全世界真。休息14日，就算返工都全程戴足口罩，lunch 食。飯就外賣返位1個人食，放工返屋企，想見朋友就video call, 或者簡單啲打個電話

做絕啲就2個星期完，唔係就無限期爆，唔好再話我後生唔怕，連31歲前奧運金牌泳手都中咗，話隻野唔講得玩，我相信純以體能計，我相信冇幾多個連登仔夠佢玩

鬼唔知阿媽係女人

其實出少啲街真係咁難咩？

除左返工已經無再出門口

大家留返係屋企啦，乖乖

直程晚同夜都宵禁 出街要考牌

Push

屌 推